<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-07-10T07:08:01+00:00</updated><id>https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/feed.xml</id><title type="html">MACHINE LEARNING AND COMPUTER VISION LAB</title><subtitle>The MLCV Lab focuses on machine learning-related research, especially for computer vision tasks that involve manipulating, analyzing, and interpreting data from images and videos. The methods used are diverse, from processing detailed information stored at the pixel level to geometrically dividing images into several regions to form highly correlated patterns for a specific task.</subtitle><entry><title type="html">Lowongan Magang Riset MLCV Semester Genap 2024/2025</title><link href="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2025/01/07/magang-mlcv-lab-jan25.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lowongan Magang Riset MLCV Semester Genap 2024/2025" /><published>2025-01-07T00:00:00+00:00</published><updated>2025-07-10T07:05:43+00:00</updated><id>https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2025/01/07/magang-mlcv-lab-jan25</id><content type="html" xml:base="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2025/01/07/magang-mlcv-lab-jan25.html"><![CDATA[<p>Halo Mahasiswa Fasilkom UI!</p>

<p>Lab Riset Machine Learning and Computer Vision (MLCV) UI memiliki program magang riset untuk mahasiswa. Penjelasan lebih lanjut terkait program ini dapat dilihat di <a href="magang-mlcv-lab.html">sini</a>.</p>

<!-- excerpt start -->
<p>Berikut ini adalah list topik dan syarat untuk lowongan magang riset di Lab MLCV yang tersedia pada Semester Genap 2024/2025. Semua aplikasi agar dikirimkan paling lambat hari Kamis, tanggal 16 Januari 2025.
 <!-- excerpt end --></p>
<ol>
  <li><strong>Medical Image Processing (Pengampu: <a href="https://mlcv.cs.ui.ac.id/members/febrian-rachmadi.html">M. Febrian Rachmadi, PhD.</a>)</strong>
    <ul>
      <li>Syarat magang: sudah pernah mengambil mata kuliah Computer Vision, Pengolahan Citra, atau Machine Learning.</li>
      <li>Luaran magang yang wajib: Log kegiatan setara 14 SKS (630 jam), draft publikasi ilmiah, dan Source code beserta dokumentasi yang diunggah pada repository lab MLCV.</li>
      <li>Silakan kirimkan: CV, Transkrip, dan surat pengantar singkat motivasi mengikuti program ke: mlcvlab(at)cs(dot)ui(dot)ac(dot)id dan febrianrachmadi(at)cs(dot)ui(dot)ac(dot)id.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Image Quality Assessment Metric (Pengampu: <a href="https://mlcv.cs.ui.ac.id/members/laksmita-rahadianti.html">Dr. Eng. Laksmita Rahadianti</a>)</strong>
    <ul>
      <li>Syarat magang: sudah pernah mengambil mata kuliah Computer Vision atau Pengolahan Citra dengan nilai minimal B.</li>
      <li>Luaran magang yang wajib: Log kegiatan setara 14 SKS (630 jam), draft publikasi ilmiah, dan Source code beserta dokumentasi yang diunggah pada repository lab MLCV.</li>
      <li>Silakan kirimkan: CV, Transkrip, dan surat pengantar singkat motivasi mengikuti program ke: mlcvlab(at)cs(dot)ui(dot)ac(dot)id dan laksmita(at)cs(dot)ui(dot)ac(dot)id.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Reinforcement Learning: Theory and Application (Pengampu: <a href="https://mlcv.cs.ui.ac.id/members/vektor-dewanto.html">Vektor Dewanto, PhD</a>)</strong>
    <ul>
      <li>Gambaran/contoh Topik:
        <ul>
          <li>Theory (Policy gradients, Discounting-free RL, Optimization in RL) atau</li>
          <li>Applications (AI Tutor, Embodied AI, Robotics (simulation, real-world or both),dan aplikasi RL (sequential decision making) yang lain terutama dibidang pendidikan, energi, kesehatan, ekonomi.)</li>
        </ul>
      </li>
      <li>Syarat magang: Komitmen untuk diskusi minimal 4 jam per minggu in-person, Komitmen untuk menghasilkan luaran yang diharapkan, Lolos seleksi interview (setelah seleksi berkas: CV, Transkrip).</li>
    </ul>
    <ul>
      <li>Luaran magang yang wajib: 1 Arxiv-able/-decent writing (draft publikasi ilmiah), Log kegiatan setara 14 SKS (630 jam), dan Source code beserta dokumentasi yangdiunggah pada repository lab MLCV.</li>
      <li>Silakan kirimkan: CV, Transkrip, dan surat pengantar singkat motivasi mengikuti program ke: mlcvlab(at)cs(dot)ui(dot)ac(dot)id dan vektor(at)cs(dot)ui(dot)ac(dot)id.</li>
    </ul>
  </li>
</ol>

<p>(list akan ditambahkan selama ada lowongan tambahan)</p>]]></content><author><name>laksmita-rahadianti</name></author><category term="magang" /><category term="magang riset" /><category term="mlcv" /><category term="genap 2024/2025" /><category term="februari 2025" /><summary type="html"><![CDATA[Halo Mahasiswa Fasilkom UI!]]></summary></entry><entry><title type="html">Program Magang Riset Lab MLCV</title><link href="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2025/01/07/magang-mlcv-lab.html" rel="alternate" type="text/html" title="Program Magang Riset Lab MLCV" /><published>2025-01-07T00:00:00+00:00</published><updated>2025-07-10T07:05:43+00:00</updated><id>https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2025/01/07/magang-mlcv-lab</id><content type="html" xml:base="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2025/01/07/magang-mlcv-lab.html"><![CDATA[<p>Halo Mahasiswa Fasilkom UI!</p>

<!-- excerpt start -->
<p>Lab Riset Machine Learning and Computer Vision (MLCV) Fasilkom UI memiliki program magang riset untuk mahasiswa. Program Magang riset lab ini adalah magang riset dengan durasi 1 tahun yang ideal diambil pada semester 7 dan 8 dengan rincian:</p>
<ul>
  <li>Semester 7: Magang riset 14 SKS (all or nothing - SKS ditransfer jika memenuhi syarat konversi kredit di bawah)</li>
  <li>Semester 8: TA 6 SKS sebagai kelanjutan topik magang.</li>
  <li>Hal ini dapat disesuaikan jika mahasiswa ingin lulus 7 semester (magang sem 6, TA sem 7), lulus 9 semester, dan seterusnya.
<!-- excerpt end --></li>
</ul>

<p>SK Dekan terkait program magang dapat dilihat di <a href="https://drive.google.com/file/d/1y490x5MXkXsca8uLU2CiCEnuzWfLWKhG/view?usp=sharing">sini</a>.</p>

<p>Syarat mengikuti magang penelitian lab MLCV adalah sebagai berikut:</p>
<ol>
  <li>Memiliki ketertarikan untuk melakukan penelitian di bidang Computer Vision, Image Processing, dan Machine Learning.</li>
  <li>Memiliki kemampuan teknis di bidang ilmu komputer yang baik.</li>
  <li>Memiliki kemampuan bahasa Inggris yang baik.</li>
  <li>Bersedia mengambil mata kuliah spesial tugas akhir dengan topik dan dosen pembimbing di Lab MLCV.</li>
  <li>Mendapatkan persetujuan mengikuti magang penelitian secara tertulis dari pembimbing akademik.</li>
  <li>Menyampaikan pengajuan pendaftaran magang penelitian kepada Tim Dosen Lab MLCV.</li>
</ol>

<p>Syarat konversi kredit 14 SKS di semester pertama program adalah:</p>
<ol>
  <li>Log kegiatan</li>
  <li>Draft publikasi ilmiah</li>
  <li>Source code beserta dokumentasi yang diunggah pada repository lab MLCV</li>
  <li>Luaran tambahan lain yang ditentukan oleh dosen pembimbing sesuai topik magang penelitian. Hal ini dapat berupa (namun tidak terbatas pada) laporan pengujian, dataset beserta anotasinya, dan draft proposal penelitian.</li>
</ol>

<p>Sehubungan dengan poin terakhir di kedua list tersebut, syarat yang diterapkan sesuai publikasi topik yang tersedia dari dosen MLCV. List topik dan syarat yang tersedia akan diumumkan di setiap awal semester.</p>

<ul class="task-list">
  <li class="task-list-item"><input type="checkbox" class="task-list-item-checkbox" disabled="disabled" checked="checked" /><strong>Untuk semester genap tahun ajaran 2024/2025, dapat dilihat di <a href="magang-mlcv-lab-jan25.html">sini</a>.</strong></li>
</ul>]]></content><author><name>laksmita-rahadianti</name></author><category term="magang" /><category term="magang riset" /><category term="mlcv" /><summary type="html"><![CDATA[Halo Mahasiswa Fasilkom UI!]]></summary></entry><entry><title type="html">Open House MLCV Lab 2024 for all Fasilkom UI’s students</title><link href="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2024/09/02/oh-mlcv-lab.html" rel="alternate" type="text/html" title="Open House MLCV Lab 2024 for all Fasilkom UI’s students" /><published>2024-09-02T00:00:00+00:00</published><updated>2025-07-10T07:05:43+00:00</updated><id>https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2024/09/02/oh-mlcv-lab</id><content type="html" xml:base="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2024/09/02/oh-mlcv-lab.html"><![CDATA[<!-- excerpt start -->
<p>Halo Mahasiswa Fasilkom UI!
Lab Riset Machine Learning and Computer Vision (MLCV) UI akan mengadakan Open House (OH) pada:
Jumat, 13 September 2024, jam 13.30 ~ 15.30
Di AULA Gedung B (Gedung Lama) Fasilkom UI.
<!-- excerpt end --></p>

<div class="float">
  
<figure class="figure">
  <a href="/images/announcement/OHMLCV-2024.jpg" class="figure-image" aria-label="figure link">
    <img src="/images/announcement/OHMLCV-2024.jpg" style="
        width: 300px;
        max-height: unset;
      " alt="figure image" loading="lazy" onerror="this.src = '/images/fallback.svg'; this.onerror = null;" />
  </a>
  
</figure>


</div>

<p>Pada OH kali ini akan dilakukan pengenalan terhadap dosen yang terafiliasi dengan lab MLCV, serta pengumuman topik-topik yang ada, serta launching program magang MBKM di lab MLCV (untuk semester Genap 2024/2025).</p>

<p>Register di: <a href="https://s.id/OHMLCV24">https://s.id/OHMLCV24</a> (Tempat terbatas!! – Khusus mahasiswa aktif Fasilkom UI)</p>

<p>More info through the newly revamped website lab MLCV: <a href="https://mlcv.cs.ui.ac.id/">https://mlcv.cs.ui.ac.id/</a> 🤖</p>]]></content><author><name>laksmita-rahadianti</name></author><category term="open house" /><category term="announcement" /><summary type="html"><![CDATA[Halo Mahasiswa Fasilkom UI! Lab Riset Machine Learning and Computer Vision (MLCV) UI akan mengadakan Open House (OH) pada: Jumat, 13 September 2024, jam 13.30 ~ 15.30 Di AULA Gedung B (Gedung Lama) Fasilkom UI.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/images/announcement/OHMLCV-2024.jpg" /><media:content medium="image" url="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/images/announcement/OHMLCV-2024.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Dr. Erdefi Rakun Develops Mobile Application to Translate Text into 3D Animation SIBI for the Deaf</title><link href="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2023/08/29/sibi-app.html" rel="alternate" type="text/html" title="Dr. Erdefi Rakun Develops Mobile Application to Translate Text into 3D Animation SIBI for the Deaf" /><published>2023-08-29T00:00:00+00:00</published><updated>2025-07-10T07:05:43+00:00</updated><id>https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2023/08/29/sibi-app</id><content type="html" xml:base="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/2023/08/29/sibi-app.html"><![CDATA[<!-- excerpt start -->
<p>Lecturer of the Faculty of Computer Science, University of Indonesia (Fasilkom UI) Dr. Ir. Erdefi Rakun, M.Sc., along with the research team from the Machine Learning &amp; Computer Vision (MLCV) Lab, and the Information Retrieval – Natural Language Processing (IR-NLP) Lab have just released a text translation application into 3D animation for SIBI. The translation application is available on Playstore (Android OS) and App Store (iOS). The technology used to develop the translation application is image processing, animation creation, Natural Language Processing (NLP), and mobile application.
<!-- excerpt end --></p>

<p><em>This is an English version of the following</em> <a href="https://cs.ui.ac.id/2023/08/29/dr-erdefi-ciptakan-aplikasi-mobile-penerjemah-teks-menjadi-animasi-3d-sibi-untuk-tunarungu/"><em>article</em></a>.</p>

<p>There are several features available in the application, namely a feature to adjust the animation speed so that users can observe SIBI movements according to their needs; a feature to select 3D animation characters according to user preferences (male or female); zoom in or zoom out feature; a feature to rotate the 3D model, so that movements can be seen from various directions (left, right, and front); and a help feature as a guide to using the application. In addition to being used as a translator of Indonesian sentences into 3D SIBI animations, this application can also be used as a digital dictionary of all the movements in the SIBI dictionary and is also useful as a tool to learn how to sign SIBI correctly.</p>

<p>The development of this SIBI 3D text-to-animation translator application involved teachers and students from the Santi Rama Special School (SLB); SLB Negeri 3 Jakarta; SLB Negeri 12 Jakarta; and students of Fasilkom UI from both Bachelor and Master levels (Wikan Setiaji, IGM Surya A. Darmana, Sultan Muzahidin, Misael Jonathan). The application development team was also assisted by Arya Sidharta, who helped perfect the Movement database, and Narendra Arief, who perfected the mobile application. This 3D text-to-animation translator application is expected to help the deaf and mute interact in everyday life. Dr. Erdefi also hopes that what he has done with his team can be useful for the millions of deaf and mute people in Indonesia, in particular.</p>

<p>The Indonesian Sign Language System (SIBI) application can be downloaded via the following link:</p>
<ul>
  <li><a href="http://cs.ui.ac.id/SIBI.IOS">http://cs.ui.ac.id/SIBI.IOS</a></li>
  <li><a href="http://cs.ui.ac.id/SIBI.Android">http://cs.ui.ac.id/SIBI.Android</a></li>
</ul>]]></content><author><name>erdefi-rakun</name></author><category term="software" /><category term="computer graphics" /><category term="computer animation" /><category term="language processing" /><category term="text processing" /><category term="NLP" /><category term="news" /><summary type="html"><![CDATA[Lecturer of the Faculty of Computer Science, University of Indonesia (Fasilkom UI) Dr. Ir. Erdefi Rakun, M.Sc., along with the research team from the Machine Learning &amp; Computer Vision (MLCV) Lab, and the Information Retrieval – Natural Language Processing (IR-NLP) Lab have just released a text translation application into 3D animation for SIBI. The translation application is available on Playstore (Android OS) and App Store (iOS). The technology used to develop the translation application is image processing, animation creation, Natural Language Processing (NLP), and mobile application.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/images/SIBIapp.jpg" /><media:content medium="image" url="https://mlcvlab-fasilkom-ui.github.io/images/SIBIapp.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>